[小心公厠]美國病人糞便和呼吸道標本呈陽性 ，但血清為陰性

《新英格蘭醫學期刊》發表了美國確診的第一例新型冠狀病毒感染患者的詳細診療過程。

這名患者就診時表示從沒去過武漢華南海鮮市場，也沒接觸過任何患者。

給這位患者使用了正在研發中的，治療埃博拉和MERS病毒的新型核酸類似物藥物remdesivir，作用機制是抑制病毒RNA依賴的RNA聚合酶，顯示臨床效果不錯。
這藥物在多種冠狀病毒的臨床前模型中具有理想的抗病毒作用，已經進入三期臨床研究了。 因為這是一例重症患者，處於死馬當活馬醫的狀態，慎重使用在研藥物符合醫學倫理。 當然，是這名患者自己好轉，還是這藥物治療好轉，還需要更多臨床實驗研究。

我關注的診療過程亮點，是這名患者在醫院的第二天下午，發病的第六天，腹部不適，晚上腹瀉，醫生採集了患者的糞便、呼吸道和血清樣本，結果糞便和呼吸道標本呈陽性 ，但血清為陰性。

北京大學基礎醫學院院長顧江教授曾對SARS死亡患者進行了全球例數最多的病理解剖學研究，發現SARS病毒侵入患者腸系膜淋巴結、腸黏膜下淋巴叢等處的淋巴細胞中，被感染細胞 壞死脫落入腸腔，隨糞便排出體外，這就解釋了患者糞便SARS病毒陽性，同時出現腹瀉等症狀的原因。 新冠病毒還沒有展開這樣細緻的病理研究，不過是一個研究方向。

以往關於SARS病毒的研究認為SARS病毒會被胃酸消滅，不存在糞口傳播的可能，但也有觀點認為不能排除腸道傳播的可能性。
至少這一例美國報導病例的糞便病毒陽性，提示新冠病毒患者糞便必須要妥善處理。 提示普通人群洗手、洗手、洗手很重要。

另外提示發病早期只檢測血清，依靠血清結果判斷的話，有可能血清還是陰性，這就可能造成漏診，不利於早發現早治療。

但美帝好似已有藥醫

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真雙普選
聯署，聯署！

推上熱門

推

汁呢？

我都係轉貼。

比時間我搵搵

仲唔係化武...

唔怪得咁多中國人中

10.1056/NEJMoa2001191

疴完屎唔洗手就散播開去
好明顯為左清除冇衛生人士而設

所以就話接觸傳染

講得幾隱晦

Push

西醫做咁多臨床， 救返都要確定係隻藥有用定自己好返， 點夠中醫嚟呀， 求其搵隻雙黃蓮就搞掂啦

嘩屌

好撚恐怖

唔封關，淨係隨便探個熱，根本 side gas

淘大花園果次痾篤屎就感染左300人。

咁呢個病人本身carry咗血清
隻病有血清，有得醫

無嫁喇，等美帝救啦

呢下GG

驗血都無, 實漏好多

係，我睇到都o左

reddit 仲傾緊
啲人研究緊佢入院時肺片正常
甚至有人質疑話係入咗院醫先變差